美國眾議院議長：政府沒有回應民眾的不滿，只會加劇對言論自由的擔憂

華盛頓—
香港政府動用“緊急法”禁止示威者在抗議中使用蒙面物品。美國官員表示支持香港的自由民主。一些重量級國會議員和人權組織認為，禁蒙面法不能解決根本問題。

美國眾議院議長、民主黨人佩洛西在推特上說：“香港引用緊急法、禁止蒙面，沒有回應民眾的不滿，只會加劇對言論自由的擔憂。”

美國國會及行政當局中國委員會（CECC）的共同主席、來自佛羅里達州的聯邦共和黨參議員魯比奧發推文說，港府應當重新考慮其選項。

他說：“林鄭月娥沒有集中力量找尋解決香港局勢的政治方案，而是使用緊急法來禁止蒙面。香港政府應當重新考慮其優先事項，如果香港想要保持其全球中心地位。”

CECC在推特上轉發香港出台蒙面禁令的新聞時說，禁令無法解決引發香港抗議示威的根本問題。推文寫道：“委員會主席敦促香港政府尋求政治解決方案，處理抗議者的關鍵要求。”

白宮經濟顧問庫德洛在回答美國之音中文部白宮記者關於香港政府動用緊急法問題時說：“我不太了解緊急法。我知道的是：一國兩制，這是協議。美國政府外交政策是，不論是總統，或是蓬佩奧先生或其他官員都一樣，我們的政策是，我們支持香港的自由與民主。我們支持世界範圍內的自由與民主。這是美國的核心價值觀，總統在這方面已經說的很清楚了。”

香港特首林鄭月娥星期五在記者會上說，制定反蒙面法能有效阻嚇暴力示威者進行“違法行為”，並有助警方執法。

國際人權組織國際特赦發表聲明說，正是因為香港當局製造的恐怖氛圍，抗議者面臨被任意逮捕、監視和催淚彈的威脅，示威者才認為有必要蒙面，港府動用緊急法禁止示威者蒙面是鎮壓抗議的極端嘗試。

國際特赦東亞區辦事處主任羅助華（Joshua Rosenzweig）在聲明中說：“香港當局沒有令局勢降級，反而選擇賦予他們自己廣泛的新權力來鎮壓抗議，這顯示出他們越來越不容忍和平集會的自由。”

美國聖母大學政治學教授許田波（Tin-bor Victoria Hui）對美國之音說，平息抗議的方法是顯而易見的。她認為，港府本可以同意對警方暴力問題展開調查。她說，調查需要一些時間，抗議示威在這個過程中也會逐漸平息，這本是個雙贏的選項，但港府現在的選擇只會令局勢惡化。

她說：“他們需要明白，他們採取的每一個壓制行動都只會令局勢激化，而不是平息反對聲浪。對香港民眾來說，他們覺得這是他們的最後一搏，因為他們認為港府沒有一點自治權。他們認為，如果不繼續抗爭，香港只會走向死亡。”

北京強硬支持香港禁蒙面法，稱反送中抗議已變質為“顏色革命”，並且以共產黨當局採取重大鎮壓行動前使用的政治定性標籤來形容香港的街頭抗議。

香港蒙面禁令發布後，發生更多街頭衝突，一名抗議者被一名受到圍攻的警察開槍打傷。在抗議示威中，過去“香港人，加油”的口號，變為了“香港人，反抗”。

反抗！